<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://www.claire-juillard-psychologue.fr/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language><atom:link href="https://www.claire-juillard-psychologue.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les téléconsultations</title>
      <link>https://www.claire-juillard-psychologue.fr/teleconsultations/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jul 2021 17:31:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.claire-juillard-psychologue.fr/teleconsultations/</guid>
      <description>Je propose des consultations en visio pour les personnes ne pouvant pas se déplacer au cabinet.
Votre domicile est peut-être trop éloigné de mon lieu de consultation, ou bien il ne vous ai pas possible de vous déplacer régulièrement, la téléconsultation est alors l’option la plus simple.
Il se peut aussi que vous considériez la thérapie en face à face comme anxiogène. La visio permet alors d’être moins inhibé dans la relation à son thérapeute.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pratique</title>
      <link>https://www.claire-juillard-psychologue.fr/contact/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 17:33:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.claire-juillard-psychologue.fr/contact/</guid>
      <description>Psychologue depuis 2011, Claire Juillard reçoit à son cabinet à Lyon enfants, adolescents et adultes. Elle peut intervenir à domicile pour les personnes âgées et les personnes dans l&amp;rsquo;impossibilité de se déplacer, à Lyon et dans les alentours notamment à Villeurbanne.
Moyens de paiement par chèque ou espèces
Contact Claire Juillard - Psychologue - Lyon
Tél. : 06 43 20 57 85
Me contacter par email
Horaires Lundi 08h00 - 20h00 Jeudi 14h00-20h00 Vendredi 08h00 - 20h00 Accès 49 cours Gambetta 69003 Lyon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thérapie EMDR</title>
      <link>https://www.claire-juillard-psychologue.fr/therapie-emdr/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 17:33:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.claire-juillard-psychologue.fr/therapie-emdr/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;EMDR (Eye Mouvement Desentization et Reprocessing) est une approche thérapeutique spécifique issue d&amp;rsquo;une articulation entre la psychologie et la neurobiologie.
Elle fait le constat que la plupart de nos souffrances résultent de blocages dans nos réseaux neuronaux.
Tout se passe comme si nos pensées négatives circulaient en vase clos. Aussi, nous ne parvenons pas à nous libérer de certains ressentis négatifs.
En voici des exemples évocateurs : l’impression de ne pas être à la hauteur ; un sentiment de honte ou de culpabilité ; l’angoisse de reprendre le volant après un accident etc…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adultes</title>
      <link>https://www.claire-juillard-psychologue.fr/psychologue/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 17:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.claire-juillard-psychologue.fr/psychologue/</guid>
      <description>Chaque consultation de psychothérapie est singulière. Elle se base sur votre demande, votre spécificité, et sur notre rencontre particulière. Afin de trouver le rythme et le bon cadre, les premières séances seront essentielles.
​
Les consultations peuvent avoir pour objectif un accompagnement ponctuel après une épreuve de vie par exemple. En quelques séances, nous pourrons cheminer ensemble et chercher à renforcer vos ressources personnelles.
Lorsque nous le jugerons nécessaire nous pourrons avoir recours à l&amp;rsquo;EMDR qui est une thérapie spécifique permettant une intégration neuro-émotionnelle des points de souffrances et des traumatismes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accueil</title>
      <link>https://www.claire-juillard-psychologue.fr/accueil/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 11:22:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.claire-juillard-psychologue.fr/accueil/</guid>
      <description>Je suis psychologue, diplômée de l&amp;rsquo;université Lumière-Lyon-II depuis 2011. Je suis formée à la thérapie EMDR avec l&amp;rsquo;Institut Français d&amp;rsquo;EMDR ​ Mon parcours professionnel en tant que psychologue à débuté avec l&amp;rsquo;accompagnement vers l&amp;rsquo;insertion sociale et professionnelle d&amp;rsquo;adultes rencontrant des troubles psychiques et divers handicaps associés. Mon engagement auprès de l&amp;rsquo;association Vivre son Deuil m&amp;rsquo;a permis développer une écoute et un accompagnement spécifique de personnes devant faire face à la perte d&amp;rsquo;un être cher.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
